香港曾經的首都

小弟開左個YouTube Channel專講香港歷史同文化。希望大家多多支持

唔太長唔太短幾好
不過排版排到PowerPoint 搞到好似上緊lecture咁睇一陣有啲悶

小小個人意見 唔啱聽屌細力啲

加油

留名聽日睇

lm

leave name slow slow watch

留名待看，支持創作。

哎呀，好有興趣想知多啲有關維多利亞城嘅嘢

唔會呀，多謝你既意見先
我都知就咁好悶，我都諗緊有咩方法可以有趣D。因為就咁一條片我都整左兩個星期，我諗緊之後會出D field trip 片，唔好淨係講書咁

推

幫你推

多謝
好正

想聽多啲城市規劃嘅嘢

LM 等到2046 講28港督

睇過百幾年前尖咀既相
林蔭大道加西式平房、花園
根本係花園城市
唔講以為係歐陸小鎮
(不過,聽講當時尖咀唔比華人進入)

片入面啲人仔你自己畫？

你會想係聽D有趣既故定係就咁講佢地任內既事

WHY NOTH BOTH

就JUICE野

EG
(不過唔關事既)
點解會Thatcher 扑直個野
野史傳聞係因為偉大的小平同志 同佢講當年簽新界99年既時候
無比個領空英國 (1898 邊有領空CONCEPT)
激到本來打贏福克蘭群島 都要PK (UN FC 因為只係記憶中有呢回事)

不過如果最好有懶人包形式 > 港督及其時空間既 港內港外關係

EG 1920S 英因日美二戰後威脅東南亞地位 而同民國政府起剛 > 省港罷工
OR 抗戰 人口遷增 同 韓戰禁運 而 轉做輕工業 ETC

不過UP就UP到 點解就唔太知 一般WHO KNOWS LEVEL
利申DSE HISTORY LEVEL3

好想知多啲港英歷史

除左結界石，仲有咩依家仲望得到既歷史印記？

法例算唔算？其實香港法例第1章附表1就是"Boundaries of the City of Victoria"

識貨巴打